瘋狂嘔血但係醫生check唔到問題係邊

有照 係外科照完搵唔到就轉入內科做CT
上文有講到 可能我太1999

有冇發燒、頭痛、睇野唔清楚？近期有冇撞傷個頭？仲有冇嘔血？皮膚有冇變黃？有冇出班疹？

氣管鏡有冇照？

冇發燒，佢呢半年心情極度低落，人生低谷咁滯

暫時冇嘔血了，但係佢記憶力越黎越差，個人好攰

會唔會肺有事？
之前睇巴哈一個post
Po主有肺癌
佢後尾都有嘔血…

撞邪
我老豆就係咁
鼻同口同一時間噴血
巨量血
第一次入左醫院又係check唔到
無事就出返醫
第二次再嘔
但今次無咁好彩啲血搞到窒息
送到醫院已經腦細胞死亡
救唔返

「CT裡面包左氣管和肺」
我唔係好識呢啲 我問佢 佢咁答我 應該係照咗？

屌

雖然我唔知咩事，不過希望樓主爸爸無事

希望樓主老豆無事
唉
呢個2020真係唔太平……
大家一定要平安

但係做咗檢查都check唔到有咩事
應該唔會係cancer...?

其實想自殺真係要alert
嘔血係鮮血定咖啡色

希望樓主爸爸無事
幫推希望有人幫到樓主

點解腦細胞會死亡？知唔知個原因係咩？
Sorry唔知會唔會觸及你傷心事但係我真係好擔心點解check唔到有事㗎⋯⋯

咁應該唔係啦
可以一時飲太多酒再加埋情緒問題
搞到胃潰瘍？
問下你老豆想做咩，點解唔開心啦不如
老豆一定要平安

氣管鏡≠胸腔CT
氣管鏡會好似胃鏡咁伸鏡入去睇

鮮血 鮮紅色

太多血搞到窒息缺氧
醫院話check 唔到咩事wo
政府醫院真係幾廢下

啲血搞到窒息

問下醫生有咩未照片 去c家照左先

多謝你

醫生剛剛來過了，說如果有標靶就趕快吃吧
這次咳血應該是腫瘤壓迫到靜脈
如果下次運氣不好換成動脈，就會變成吐血了
到時候插管也不見得能救的回來
所以當務之急是把腫瘤縮小，也許化療，也許標靶
另外就是前兩天拍的超音波，拍出有些微肺積水的症狀
暫定安排星期三抽積水，嗯……

呢個post
我覺得應該唔關事
不過樓主去check下啦
應該都係情緒問題？

有買保險有能力真係要去私家
公立醫院真係好多野都check 唔到

謝謝

老豆話：內臟全部檢查了 除了心臟
都唔知佢識唔識 我聽日去當面問下醫生
當時佢有問醫生可唔可以比仔女一齊聽佢個報告 醫生話唔得
如果可以我都想陪住佢檢查

嘔血同咳血兩回事

如果係胃/食道(UGIB) 出血應該會係相對鮮紅色, 或者啲血係胃停留耐一啲就會變成coffee ground
上消化道用胃鏡都相對易揾到有冇事

呼吸道出血啲血應該係咳出嚟
照 CT就係想睇吓有冇lung tumor / TB / bronchiectasis 之類，有冇唔正常嘅血管增生擴張

希望快D搵到原因
樓主都要注意身體

醫生話check唔到野 叫佢留院觀察
唔知可唔可以叫佢出院

佢所講既係CT Thorax ，睇唔到啲微細病變

口吐血得四個方向
1）凝血功能問題（呢啲抽血一定驗過，有問題一早跟進左）
2）上呼吸道出血（耳鼻喉科問題，做鼻咽鏡可排除，但你老豆吐血量大，好少係呢範）
3）胃出血（胃鏡照左，已排除）
4）下呼吸道出血（氣管炎/ 肺炎/ 肺癆/ 肺癌/ 外傷/ 肺栓塞....

家陣武肺關係，醫院好避免做氣管內窺鏡，但你爸爸個情況係要照

打上病房留電話叫醫生打俾你

佢平時有好多痰 有咳痰習慣
我淨係見過佢前幾日嘔個次
係佢房都見到有紙巾 上面係血同少量痰
真係唔知佢係咳定嘔 定係both 唉

查下日腳 ？

check唔到問題 心情又長期極差的話真係有可能屈到病
而且心情差精神唔好的話都容易比野搞 呢樣真
希望樓豬老豆平安大吉

利申：過來人 但唔係嘔血

拎三萬幾去私家照個氣管鏡，加個心臟超聲波，信我

利申內科護士

明白 即刻搵 唔該

去咗私家睇下先？
無錢嘅問親戚借住先
人命關天唔好拖

去到已經氣道阻塞，stable 左個人先做到detail check up，唔關政唔政府事。如果成口血仲去私家，死得仲快

希望你爸爸無事

呢個時勢仲要無得探病
辛苦你同爸爸了
打去病房留個電話叫醫生覆你啊

另外睇下可唔可以出院去私家照清楚
再返公立醫

加油啊樓主同爸爸

除左吐血無其他病徵?

請問第一次同第二次出事大概隔咗幾耐🙏🏼🙏🏼

不如講下啲血咩色 同量有幾多，胃入面啲野有冇跟埋出嚟

諗返起都恐怖
我果陣10歲
第一次嘔血其實我唔知，訓左教
佢嘔血跟住拍醒我家姐同佢坐的士去醫院
好似訓左醫院無幾耐就出返院
仲好精神
隔左好似一個星期
食食下飯無啦啦噴血
鼻又流
口又嘔血
好得人驚
跟住開始個人抖唔到氣
個身彊硬
仲失埋禁

個醫生仲話真係未見過人嘔到咁多血出黎

最後知唔知咩事噴血RIP

push

去私家check啦

Bless you

支氣管擴張？
我之前就因為咁咳血

好突然⋯⋯真係估唔到
到最後都係搵唔到嘔血原因⋯
唔知講咩好⋯⋯但係好多謝你肯講出黎比我參考🙏🏼🙏🏼🙏🏼

其實正常會緊急排氣管鏡，但家陣手術室好避免做呢啲會產生微粒既procedure.... 你搵私家都未必間間肯做，但大方向係呢範架啦

你搵吓啦，搵唔到醫生我可以幫你介紹

諗起林黛玉

去私家啦

家母照過幾次X光先睇到骨折
公立醫院好多垃圾
估唔到嘔血都當普通事唔洗留院

去私家睇啦
而家公立唔係有即時生命危險都做唔到啲咩，問清楚佢有冇保險，有就搵argent問下點安排入院檢查同後續點claim, 冇嘅都照去搵左原因拎報告去公立睇

好，介唔介意留低tg？
我之後可能需要幫助 真係唔該你

邊度痛
有冇CT睇下?
驗左D咩?

CT未必照到,電子素描最清楚

建議入私家

會唔會係食左D咩藥?

錄音？

唔識幫你推吓

正電子掃描都係CT 嚟電腦掃描，全名係PET/CT
加左正電子只係為睇癌細胞

私家見您成口血咪又係踢你返公立

幫樓主推

記憶力解釋到啫，但精神科藥物會令人嘔血咩

可能係氣管動脈流血，唔知照個陣有冇照埋

祝福你同你爸爸
希望無事

無買保險？唔去私家？

講緊唸過自尋短見果陣鳩食

私家無武肺陰性結果唔做你生意㗎
搵埋醫生check武肺

幫你推下post啦
冇事嘅
好人身體健康

refer 照pet ct 啦 照清楚d

冇 佢最憎食藥 成日話啲咩該死唔洗病😑😑

我以前有相同經歷
結過睇左好幾間政府醫院都話無事
最後響瑪麗醫院CHECK到肺結核

會拉佢去🙏🏼🙏🏼

其中一個最常見原因是患者有胃潰瘍、胃癌、食道癌，食道及胃壁黏膜出現病變而流血，從口腔吐出來。如果是胃出血，患者吐出來的是如咖啡渣顏色的液體，因血液在胃酸反應下會變成咖啡色，而不是鮮紅色。

另一類是患有長期肝病人士，無論是乙型肝炎或是長期飲酒過量而令肝功能衰退，因食道有靜脈曲張情況，血管特別脹大及充血，故容易破裂導致流血；加上肝病患者本身的凝血能力較弱，故一有損傷流血就不容易停止流血，吐很多鮮血。曾經有病例是患有長期肝病，後來因為食道靜脈曲張嘔血身亡，但這種案例並不常見。

有留院觀察緊

搵地方做氣管鏡啦屌，要排除既野都做曬（CT and OGD)

利申：resident

比錢去私家照全身MRI

免疫系統

唔知腦有事關唔關事

會唔會中毒?

Hemoptysis book得CT應該有arterial phase照埋

有無食開咩藥？e.g. 阿士匹靈、魚油個d supplement?

中左降頭？

中毒?

佢講到不停嘔，就算無 arterial phase 都應該見到啲嘢
反而樓主要問清楚嘔出嚟定咳出嚟

叫埋你親戚去勸佢

你老豆係唔係偷偷地試過人體鍊成...

你同佢一定都好擔心，慢慢氹下佢。心情好d再勸下佢，唔好急唔好燥。

胃潰瘍？

應該會肚痛，屙黑屎

肺癆會唔會係

嘔血好大件事

叫埋兄弟姊妹氹下佢
一係叫醫生建議佢去私家照

係咪試過人體鍊成

對住個病人用威脅冇用
本來都唔開心
仲要俾人威脅
樓主試吓用其他方法同佢溝通

當年家母食咩嘔咩
照左CT
就話有粒野係腸度,但都搵唔到原因
試下搵神佛類睇下幫唔幫到你
我就搵過最後粒野都消失埋

如果分量多，要個外行人分咳血同嘔血係好難

敗血病

敗血症是指當人體 的免疫能力不足，受感染(細菌、黴菌、病毒等病原體) 所引起的複雜性、全身性發炎反應;全身性發炎反應症候群(Systemic Inflammatory Response Syndrome)的症狀分別是(1).體溫大於38度或小於36度， (2). 心跳每分鐘大於90下、呼吸每分鐘速度大於20次，(3).動脈血中的二氧 化碳分壓小於32mmhg，(4).血液中的白血球數在每立方毫米的體積中大於 12,000顆或小於4,000顆;當病人發生上述四個症狀中的二個或二個以上症 狀時，即稱為「SIRS」;且同時須有臨床證據證實為感染所致者，即為 「敗血症」。

常見症狀 情緒或意識狀態改變(焦慮、易躁動、昏睡)。
發燒、發冷、畏寒、體溫降低。 皮膚蒼白、膚色斑駁大理石樣、心跳及呼吸速率增加、血壓降低、小便排
出量減􏰀。
白血球過高或過低;敗血症可能引起多重器官衰竭，需要即時處理與嚴密 監測。

都有機會會吐血

祝平安
幫推

見過有人食左啲唔新鮮嘅車厘子搞到狂嘔紅色嘢以為係血...
希望樓主老豆都係咁...

有冇肚痛？
頭髮多唔多

呢啲好常見，你同佢講，醫唔醫都好，起碼要搵原因（病因）。唔同病因，唔同處理，就算想唔醫，可以好好安排舒服啲過生活，但前提係要知咩事，唔做檢查唔會知咩事。

Sorry 我真係好急
我會調整下心態 同咗佢講sorry
我諗佢都至少要聽朝先有個決定
我唔打搞佢住了

睇完覺得你都好無力
希望你爸爸快啲好返

你班友唔好再google search 嚟打亂樓主
敗血症要係有大感染，菌入血先會有，會發燒

病人同意就得啦
利申 鳩up

手足

仲有啲private 可以做完nps 上病房等result

格離屋有個uncle早2個月無啦啦半夜嘔血 當晚過左身 平時都無病無痛的 真係要check下

消失咗咁你媽媽有冇好返?

師傅更加冇方向搵⋯⋯唔係想做伸手黨 但係如果有巴打絲打有推薦既都可以同我講下我真係冇接觸過

病人見醫生嗰陣開speaker傾都得掛...

肺炎

你留返d錢去私家做套全身body check啦
幾萬蚊就得

有保險既話即刻狗衝啦
依d唔慳得

唔好信咩師傅

有呀,當時洗左2萬照野都可以唔清楚
個時有信教,可能有關掛
最後自己好返
所以先叫樓主試下神佛方面

聽講4面神好靈
但一定要還神,師父我自己都搵緊未復我
最近都好黑

巴打知唔知呢啲通常有冇得claim保險

Bless你爸爸
Feel到佢一定好唔開心 你話佢最近經歷緊嘅嘢 再加埋嘔血呢件事
你同爸爸都要加油

如果你禁樣都claim唔到
你都係cut左佢啦

驗血 內臟功能點
例如肝

會，我希望拉到佢去
我自己係學生真係冇咩錢，佢有儲錢夠供我同細佬讀大學，但係佢唔捨得用，話唔想我地一出社會就要揹學債
我依家係好想佢洗啲錢落自己度，前提佢要配合要聽話我真係好愛我老豆，但佢真係好硬頸

師傅依類到最後先搵吧,我識有人以前唔要BB
跟住黑到仆街,最後搵左位師傅搞掂左
我都搵緊依位師傅(未復我)
但唔見意你依家搵住

放心，師傅我一定係走投無路/有多餘錢先會搵
首要都係拉佢睇私家先
多謝巴打既建議🙏🏼🙏🏼

可能cancer

有事緊係第一時間搵醫生，搵乜9師傅飲符水？
Btw
OGD, CT 都已經照左，另外又唔知有無留痰驗肺結核/未出result
樓主都係快啲搵醫院幫老豆做氣管鏡

Portal hypertension leading esophageal varices.

至於詳細既報告內容，我真係唔清楚，淨係知道照咗胃同CT，同埋醫生話搵唔到問題
其餘既我睇下聽日會唔會問到多啲，多謝咁多個巴絲

腦有瘤 好快控制唔到四肢 入icu 口齒不清 長期瞓教

Check 肝

仲有照埋肝

太極端既心情一定有影響
多d關心下咩事開解下
當務之急係客觀睇身體有冇隱疾
Haemoptysis 有太多可能原因 消化道氣管係常見考慮 樂觀講宜家常見又嚴重既都rule out 左 驗血腦壓又無事可以觀察下
負擔到或者打去私家問 有其他見解先再試下未遲

His father got OGD done already: NAD

我個間私家醫院好似做bronchoscope要查好多野急症應該唔敢收

搵個respir book 入院好簡單

EV 做OGD果時一早見到啦 一定做埋BANDING

consult respi 睇下book唔book到早d做BRONCO

會唔會係肝

負擔到去私家 急症成日求其抨人走

唔可以錄音

想請問私家係咪求其搵啲普通診所都有氣管鏡做？
啱啱聽上面巴絲講好似唔係度度都肯做

請問會唔會有建議邊度好，我住荃灣最好係附近 但可靠既遠少少都ok

學債無問題啦
攤長還好抵玩 一個月先還少少
佢要明白錢搵得返命就唔係

吓，點會唔得㗎？？？家屬嚟㗎喎你係
之前我家人入院，個醫生問都冇問過佢同唔同意，都照同我哋家屬講佢嘅情況喎都係好嚴重case，嚴重到叫齊家屬去聽。咁如果係咁，可唔可以代表你老豆未有咁嚴重呢

氣管鏡一定要麻醉，冇可能診所做

你真係搵唔到既，我幫你搵個相熟醫生，留TG

好似係因為依家武肺期間⋯⋯？
佢地應該認為唔嚴重（始終佢地話搵唔到原因囉囉攣

樓主 可唔可以留tg 傾兩句

俾錢去私家做全面嘅檢查啦
上網問斷唔到症
要救老豆就要爭取時間
錢都唔慳得

去QMH/威院會唔會好啲？我個人覺得係QM
多大國手 罕見病/睇得細緻啲 QM甚至有血科病房

飲好多酒？
可能係肝硬化搞到食道或者胃靜脈出血

照左OGD 啦

荃灣近近地去港安

去大院啦 最好QM 屌新界西新界北我啲fd話好求其

留定先，唔該你！

希望無事
幫推
有無能力去私院check...

應該係肺炎 唔俾入病房
你講到咁嚴重 會唔會係癌

其實講真 我冇真係大件事都入私院既經驗
所以我唔識預個洗費⋯⋯五萬左右？（9up）
爸爸有儲錢比我地仔女，只怕佢唔捨得洗自己度

祝福你，祝福你老豆

屌你有冇睇

精神壓力大真係好傷身的，你要引導佢走出黎

祝你爸爸早日康復

其實而家呢個年代仲講為咗學債慳呢樣慳嗰樣真係好反智
就算係借non-mean，攤15年還每個月只係1k
尤其係健康就更加唔應該慳

提醒下樓主，依家有啲私家驚自己爆肺炎
如果入院要有證明個病人測肺炎結果係negative先比入院，再唔係就要比錢比佢地幫你驗完先入得
打去私家個時可能要問下

無驗到，人都走左

啱啱太亂 黎唔切睇 sorry
依家搵

希望樓主老豆無事

唔緊要 我朋友經驗係咁
不過唔係你家人情況 佢睇咩九龍區醫院
又係有喲病徵搵唔到原因
之後去QMH先搵到原來係血科病(詳情唔太知）
未必一定得 不過大院真係有保障 啲MO唔識真係可以問大國手

你做左CT 去私家開個醫健通做個氣管鏡，留痰，五萬內落到樓既

Tg : fuxkkkkthepopo
搵一搵我 盡力幫手

連埋covid 19 test + sputum test + broncho
本身健康良好，可以唔洗搵麻醉師麻醉慳返筆 住一日
連化驗醫生費應該3-4萬搞掂晒

點解無講最重要果part，最後發現係咩事?

屋企付近有無5G基站？

希望樓主爸爸冇事

無答案
醫生話驗屍先知
但啊媽話人都走左
廢事解剖

哇，好驚喎
生活習慣出事? 食藥? 食錯野? 都未至於咁架喎
比人落毒都唔奇

另外收費，法國醫院應該平啲，但近排比較危險
浸會，仁安差唔多價，仁安靚啲
港安性價比最低
港島就聖保祿最平
有咩想再問可以tg傾下

你懷疑佢生蟲？

明白，咁我唔考慮港安了
我爬下文搵下仁安聖保祿呢啲先

肺癌

太細規模miss 左

祝平安無事

祝身體健康 大步擸過

我都試過有類似經驗 但係嘔黑色嘅血
之後失禁屙黑色嘅水屎
成個人震晒
之後冇乜意識

依個時勢入私家醫院會好好多

希望樓主勸得掂爸爸盡快去做檢查
情緒壓力都有機會影響身體 好多時唔特別check都唔知
check咗求個心安都好

檢查搵私家
然後叫佢寫轉介信入公院

最快最好最平

上連登問診

緊係人走左先驗屍啦

古老思想，，，
死要全屍

其實樓主送左佢老豆入院未

真心可以考慮去大院，不過都睇彩數

Ev佢一早瓜左啦

我都諗起，朋友媽媽肺有事都係有嘔血

去養和check喇

肝硬化？？肝有事會咳血，不過留院觀察，醫生一驗血好快知，唔洗咁擔心住

嘔出黎咩色？
痾有冇異樣？
呼吸有冇困難？
有冇邊個位特別痛？
有冇臉黃眼白黃？
暈就可能係內出血

死假膠屌你老母啦

似係胃有事喎
帶佢去私家啦
公立咁撚hea

對依方面無乜認識
希望樓主爸爸早日康復🙏🏻

咁算啦，尊重吓病人意願，唔好迫佢

醫生話咩事

on9

推

Feel到樓主好錫爸爸 爸爸都好錫你地
希望爸爸無大礙

最後完全檢查唔到係邊度出血
我公院出院之後
已經即刻再入私院做檢查
都係搵唔到邊度出血
但係就好肯定有血 因為嗰陣時搞到貧血

真係勸唔掂咪同佢講話有啲病都係同family history有關
佢而家咁樣 你哋呢啲仔女同啲子孫遲下都可能會有同樣情況
及早了解有助防患於未然
叫佢去check唔單係為佢自己好 仲係為自己啲仔女著想
佢咁錫你哋應該會肯check下

可能氣管損咗咋嘛

感覺似胃潰瘍
不過最好都搵腸胃科專科醫生check 下

無知一問，樓主爸爸已經入左醫院，點樣可以轉去大院(公立)？政府醫院唔係冇得轉院咩？
定係要堅持出左院先再去大院急症要求住院？

真架屌你
呃你做乜9

除咗啱啱巴打問嗰啲, 情緒問題同好攰,最近有無話突然瘦咗?

佢一個人係醫院 身邊又無人陪佢
本身你都話佢有情緒問題
依家又有病又未知咩事 佢自己都好擔心又大壓力
你慢慢氹下佢先啦
佢心情好啲 個人正面啲 先容易聽人勸

佢依家仲住緊院冇出過 醫生話要留院觀察

樓主都話ha照左胃鏡，唔熟唔好亂俾意見啦喺醫學黎講

冇大幅瘦，都係正常浮動

醫學野唔熟， 不過god bless

樓主加油

god bless

可以自行要求出院(DAMA)再入大院急症再等嘅 但唔建議
因為大院急症都好大武肺risk

同埋大院好似威記咁 broncho通常有排排 嘔/咳血都未必好快有啲照 除非icu bedside bronchoscopy啦

揾個private respi醫生再入私院做broncho穩陣啲
建議盡快做 呢排private應該都冇乜人

利申公院護士 但唔係好識private respi醫生唔係好幫到樓主

no no 如果冇嘅過我覺得只係藥物副佢用
nsaid 好多時都有副作用

真, google 同埋WebMD嗰啲就搞掂嘅話, 咁辛苦考醫生護士牌把撚

嘔定咳血？

唔知樓主會唔會睇到，但建議即刻入私家醫院做全身body check，因為我對公院感覺真係好差，曾經喺我身上出現過醫療事故，拖足咗兩年⋯
最後我都係喺私院做手術先解決問題，樓主要認真諗下，浪費幾萬銀可以救翻最親嘅親人，值唔值得你自己諗諗佢⋯

你記得屌柒醫院老母
明白而家疫情嚴重 但一定要堅持你要一齊見醫生
一嚟你daddy可能唔識問醫生問題
二嚟你要知道咩情況 你要照顧佢
一定一定要

我爸爸早排又係禁探病嗰陣入院
幾十日 我地一次醫生都冇見過
爸爸出院後我地以為佢好返哂
結果啱啱過咗身

黑色應該就係腸胃岀血

但照過所有嘢都搵唔到邊度損咗或者流血

照嗰陣已經好返或者真係醫生miss左照咁到都始終有機會嘅，人個腸胃系統個surface area咁大同埋始終人體咁複雜

寫refer去私家，揾到原因去公家醫

祝平安無事
幫推

我老母之前入左院 對面床個呀婆入院觀察
凌晨係咁嘈 聽唔明佢講咩 之後比姑娘綁起左 過左陣量血壓 量到200 個護士量左幾次以為係部機壞冇理 第二朝聲都唔聲 原來過左身 醫生巡先發現死左 朝早急救完救唔返就搵屋企人

住九龍去浸會，住新界去仁安

我都唔識但希望你爸爸無事 你同屋企人都要保重先撐得住你爸爸
加油 💪🏻

鮮血可能係胃出事？

垃圾公立醫院

希望樓主爸爸無大礙

幫你push

我老豆又係好硬頸唔捨得洗錢嗰啲人嚟
上年四五月突然暴瘦(腹腔手腳瘦得見骨)
胃痛咗成個月 食咗成個月唔同類型胃藥(中和胃酸/促進消化/消炎...)
叫佢係公立醫院睇唔肯 私家更加唔洗講...
無買保險...佢話啲錢邊個出都唔好...
就算係叫佢自己出返...佢都話寧願有咩事都留返俾我哋...
結果講服咗佢同佢去私家診所用開長者醫療卷睇吓...
見醫生話可能係cancer 開紙轉介公立醫院驗
老豆話唔洗 開啲胃藥俾佢得
跟住同佢嘈 佢點都唔再去睇
嗰刻好撚失望
跟著諗吓會唔會長時間食胃藥影響咗消化吸收
掉哂佢D胃藥 叫佢停一飲排酒
sofar 肥返同無再痛
硬頸真係好難搞
祝樓主爸爸身體健康

其實試下係咁打電話問病情
醫生姑娘應該會親自答你

樓主你岩
但係對於一個已經對生活失望嘅人來講
崇拜一啲嘢或者係佢嘅寄托 所以其實風水佬唔係真係冇用
不如你俾佢試吓去睇相啦

樓主爸爸真係一個好爸爸 好錫你地
祝福 樓主同樓主爸爸 加油

樓主你問清楚老豆發生咩事先啦

老豆未必全部野都話曬畀你知

幫推
希望樓主爸爸快啲冇事同埋心情好啲

心臟未check 會唔會主動脈夾層之類

其實私家重症好多都係送返去公立搞
除非你係賭王

正常會痛到仆街喎

寄生蟲 信我
有力量控制萬物

Check腦部/中風
早幾年有親人都突然暈低同嘔血 最後發現腦中風

內出血？胃出血？

搵樓下衣紙舖嘅人問下

係既 睇番原來講左冇發燒果堆 咁感覺似情緒加又煙酒搞到內傷既影響多 check 哂穩陣啲

樓主希望你爸爸冇事

祝福你爸爸

希望樓主爸爸冇事.....
老豆硬頸好難搞 但佢咁錫你哋 平心靜氣氹多幾次會肯聽你哋話架
樓主加油

痛風症？

係睇你有冇錢姐

因為醫重症啲名醫真係好貴
一日100萬住icu，未計手術費，唔係普通人/普通嘅有錢佬負擔到

又冇咁誇張不過7位落樓真係差唔多

唔識呢啲野 但希望你爸爸無事

牙周病都會流血tim

希望樓主爸爸早日康復，健健康康

樓主你照陪爸爸去咗先啦
我老豆最近去醫院覆診，我老母都可以同佢去
記住去前諗定問醫生啲咩，同埋有冇咩建議佢做
記住落力啲睇下醫院可唔可以幫佢做多啲檢查
頂住呀

住icu嘅話，日燒100萬一啲都唔誇
做多少少procedure就過

其他病房就唔同講法

嘔/咳出嚟個堆血有冇帶泡？

祝福你爸爸無事

希望巴打全家平安

祝福樓主爸爸

咁樣啦，而家疫情嚴重，死lur佢入去病房都冇意思，打俾姑娘叫佢睇吓可唔可以安排約醫生電話講解病情。同埋醫院應該係可以比你買返佢份醫療報告，搵病人資料處個啲部門問吓。

希望你爸爸無事
好人一生平安

慢慢帶住佢去visual
-身邊既人會陪你一齊經歷
-你會慢慢同身體溝通到，知道係咩問題
-身體會慢慢好番
-會有番正常生活
-會做得番自己鍾意做既野

能夠改變既關鍵係：佢會踏出重要一步
去尋求第二醫療意見
自動波現身一齊陪佢搵啦！

恐怖醫學經典storyboard

面對面去抱抱勝過whatsapp千言萬語

去左狗屋未？

樓主加油 打電話同醫生傾傾

祝平安

好大機會。。。
樓主老豆唔想佢擔心，可能已經有答案，只係唔講

聽日會去見爸爸 希望精神
呢排生理時鐘都好亂
大家都早啲訓啦

希望承大家貴言 多謝關心 連登有愛

有冇專業人士解答下希望樓主爸爸冇事

加油 快啲訓
希望你爸爸冇事
快啲睇醫生唔洗再咁擔心
樓主你都要樂觀啲
有咩事 呢度都會有人陪你傾

屌 sepsis 佢老豆情況會急轉直下
同埋90%有發燒
唔識咪亂up啦

我愛樓主

其實好多時私家驗到有咩嚴重少少嘅病都會轉介返去公院。

block左好撚耐 唔洗理 9up架

當年我屋企人胃癌擴散到去肝同肺有試過嘔啡色血

希望吉人天相

多數胃

會唔會係肺結核 都可能咳血🤔🤔
如果嘔血就似腸胃問題 但正路照胃鏡會知咩事🤔

西醫搵唔到原因嘅可以試下中醫
好多西醫解釋唔到嘅嘢反而中醫得

上面話醫生診斷氣管擴張，係支氣管擴張？

有少少錢就唔好等 快啲去私家check咗先
見公院醫生時問下佢使唔使照啲乜野
如果屋企負擔到既仲 就叫醫生寫轉介信比你去私家照 照完咁公院可以睇返份報告
樓主頂住啊 要支持屋企人同埋你都take cafe

係嘔定吐血？

保重
無追曬啲文但希望都比到少少建議
嘔血同咯血（咳血）係有分別
都係口出但一個係肺一個係胃
如果係胃（嘔血）嘅話
大便會有消化左嘅血嘅顏色
即係俗稱嘅痾黑屎
其他唔講得太複雜
你問下爸爸有無上面嘅情況
睇醫生嘅時候可以比多啲資料作判斷
男人有病好多時都怕累到屋企人
所以唔使將佢講嗰啲意氣說話太上心
講真
醫院大把院霸
你堅持要住多一兩日甚至一兩星期真係好閒
如果你爸爸真係仲有問題
你可以企硬話唔出院住
企夠硬好多時都唔會迫你
仲有
提醒爸爸打側瞓
真係瞓瞓下又吐血都至少唔會濁親
去睇佢唔使買好野食
咁嘅情況九成係要禁食觀察
其他嘅睇下醫生點講吧
希望你爸爸平安
你都照顧好自己早啲休息

所以有咩大病，即去瑪麗最穩陣

另外提提樓主
住公立醫院 同 去私家做檢查 係無衝突
可以申請回家渡假出去照
當然要情況穩定啦
你可以參考下

加油

無用
基於防疫安排 基本上唔係就死 都唔比探
最多phone contact醫生
如果探病果個有武肺 惹開左比病人 醫護 邊個孭得起

私家一樣hea囉 私家果班仲hea仲貪錢
真心香港好多專科醫生都睇症勁求其 乜都話報告check唔到有事就耍人走 佢唔會幫你諗有乜原因 唔識答就話"無可能會咁架喎"
係咁撚痴線 香港醫療真係好垃圾 醫醫相衛 成班顧住搵錢
診金收幾千求其up幾句廢話就算 乜都話唔識唔識
唔明點解要吹奏班醫生 唔理佢地考個專科試pass到有幾叻
無心醫病人無醫德讀既知識幫唔到病人又貪錢
可能去台灣仲易搵到病因 聽人講好多人怪病香港醫唔到都會去台灣 診金又平一大截
但香港醫生真心好多都好無心對病人 特別係老一輩果班 d後生d既可能仲有心d
D無病無痛既人先會吹奏香港醫療同醫生
根本係香港做手術有疏忽搞到死左或者殘廢都好難告得入

同埋最撚hea真係班私家
我之前見過律師 佢話公立果班好過私家

同埋樓上有人話睇中醫都可以試下
之前我三叉神經痛加兩年無m黎 食避孕藥都係黎得一兩滴
去左做針灸
一星期兩次
針左兩個月到竟然黎得返m 仲正常返
同埋針左一個月都無塊面已經完全唔痛 但都feel到有銀住
但之後懶無去針 過左幾個月又痛返
之後我諗住一了百了做個三叉神經手術 做完仲係痛 減輕左好少好少 仲青到塊左邊面下巴同下唇長期痺痛 個醫生話電傷神經 話我d神經線痴得太埋 屌佢 而家塊面仲多左達痛位 已經私家醫生
以後唔敢係香港做任何手術 有乜事寧願睇下食藥做針灸幫唔幫到
手術根本好大風險 特別香港d醫生hea下hea下求求其其
唔好以為做手術就一了百了
唔好以為d醫生真係神

總之千其唔好去法國醫院

私家仲撚hea啊

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

冇嘔血了 反而琴日咳血
依家醫生唔比佢食野繼續留院觀察
問咗醫生可唔可以做多啲額外檢查 例如氣管鏡
醫生話：暫時不會做，因為醫生話除非咳嗽不到先會做

我上次見到佢送白車個日係嘔 依家係咳

爸爸決定依家跟呢度醫生指示先
如果最後到出院都未知咩事就會去瑪麗睇多次
因為上面見到有啲巴絲都話瑪麗check到
希望搞得掂 如果都係冇 可能仁安做個詳細檢查先？

樓主自己都要好好保重！
希望爸爸快啲搵到病因 盡快康復！

一早知係咳血啦，你老豆第一次都係咳血嚟，做完胃鏡冇出血點，證明係下氣道問題

下氣道出血盡快搞啦，我尋日同你講，佢地會避做氣管鏡。你睇下你老豆肯唔肯出去照啦

如係肺癆/肺癌 ，早做好過遲做，早唔早落藥差好遠

護士打黎 又咳咗好多血
醫生要幫佢加條管止血保命先
要即刻轉另外一間醫院

....

老豆想照 本身話等埋醫院安排先
醫生唔比做 佢都諗住出院先做
依家都唔知點好 轉緊醫院 等佢清醒啲先

希望樓主爸爸早日康復

如果肺癌，正路應該唔係嘔血，係咳血
不過擔心係肝出了問題

轉icu打麻醉 啲血差唔多500

插咗喉同呼吸機 唔比探 等消息

係咳血黎。第一次都係。
原理同平時氣管會掃痰出黎再落食道一樣，
估計當時氣管血太滿，溢滿倒流落食道再嘔。

一個人病住又攰你好難要個外行人分係咳定係嘔。

樓主加油, 唔好做傻事, 有咩事搵人傾訴下.

開住電話，訓下，你爸爸努力緊，你畀D信心佢

心臟呀，叫個醫生check check同你老豆注意下吧

利申：屋企人試過，未必相同但check埋無壞

check 埋腦同鼻。

屋企人鼻咽癌上埋個腦
有次個腫瘤爆左好多血流到不止搞到成口都係血
係咁咳血
最後要call白車

ps:佢電療完出現食道纖維化食唔到野

冇事既

祝樓主爸爸早日康復 快d揾到病因 樓主加油💪

如果樓主講世伯邊間醫院咩病房 會唔會冇咁好？

可以睇番cms 個diagnosis and treatment progress 不過要咁岩有人上連登

唔清楚呢啲⋯⋯
我唔會再講醫院名了 多謝提醒

吉人天相🙏🏻🙏🏻🙏🏻

希望無事

P.S剛剛有家人係公院做完大手術
一星期後出院後半邊身無力和有嘔
問姑娘點解佢係咁耍我
話有好多可能性會導致咁
叫佢幫我聯絡手術醫生比我問下
又耍手擰頭話唔得
淨係叫我有咩野去睇醫生
屌佢
完全無得follow up

明明需要做氣管鏡醫生都唔做
即係冇擺病人利益喺第一位
可以咁既咩

轉咗院 啱啱醫生打過黎
插咗喉管 講唔到嘢 加咗麻醉訓緊覺
淨係知道個肺花咗 一陣會做肺炎測試
然後做CT 血管鏡 佢講咗個術語我聽唔明 上網查應該係ct angiogram

暫時佢都夠血 血壓正常 但繼續嘔落去就要輸血
唔知個肺花既意思係咩

叫我抖一兩個鐘
但係完全訓唔到 拎住部手機都唔知禁乜 無目的咁掃同放空
唔知依家可以做啲咩

我都好唔開心
都係做到一個步驟一個檢查姐
次次留院觀察真係到有事先下一步 黎唔切點算
但係冇辦法 依家要佢stabilize咗先可以諗下一步

其實我都知我上黎update都做唔到啲咩
唔係真係想連登問診
但我冇其他宣洩渠道
係呢度交代下好似先叫冇浪費到時間
我唔知呀

樓主加油 而個時候家人支持固然重要。樓主都要注意身體

當年，
我媽媽去醫院睇醫生，
醫生都check唔到佢咩事。

事隔約半年，
再去睇多次醫生，
後來先發現原來係癌症，
做左手術。

可惜，
已經係末期同埋擴散左。

公立先多勁醫生喎 不過太忙

私家起醫生角度來講舒服者冇咁忙

大家醫科畢業唔會差得遠都係30分

貓貓唔肯食嘢 連罐頭都唔食 肥底都瘦咗0.3
唔知佢係咪知道有事
呢幾日係我爸爸成日坐既位訓
我見到更加up

點解成日咁多野check唔到
Check到就多個希望可以拯救到...
如果公立唔做 我會叫佢去私院做

ching 辛苦你啦 比個大大擁抱你

Ching加油
希望世伯快啲冇事出院

呢一刻先真係體現到世事無常
我一定會，多謝你

加油啊絲打 相信香港醫護啦 雖然唔係最好 但係都唔差
不過病呢家野真係估唔到

醫生都驗唔到
你問呢度I’ve 仔有乜撚嘢用

俾少少錢入私家醫院驗啦

要等佢穩定咗做晒檢查先
私院一定會去

明白 我都明醫護依家壓力好大
樂觀既

其實公立icu收咗唔使再入私家，咁緊急收世伯入去唔會咩事都唔知踢佢出翻院，放心交俾醫生，而家再入私家醫院隨時天文數字

交俾醫生，對醫護同你爸爸有信心。
可以嘅休息多d，先可以有精神同佢一齊打呢場仗。

你都痴撚線
俾人check 到捉去照肺
想累死人

肺炎test negative，肺出血同有肺癆菌
仍然留醫icu同隔離，簽咗同意書止血，有風險
姑娘話佢一醒就問仔女係邊，想見仔女

鼻咽癌?

至少終於知道係咩事，情況都仲嚴重
依家去拎返啲野同手機比佢，應該淨係可以隔住個窗見

應該唔係

聽落似因為TB lung 搞到周圍啲血管所以出血
佢叫你簽應該係做BAE, 微創式由腳到放導管去出血嘅血管，再打啲止血物料入去塞住佢

起碼揾到個原因有方案先，樓主加油，世伯都係

肺癆會傳染

唔會直接接觸應該冇事
會傳染都要去㗎啦

係既 多謝巴打
依家去緊見佢

係怕你同屋企人之前接觸中招 潛伏期 4至12週

樓主爸爸加油，樓主有咩頂唔順上嚟傾下，可以分散下注意力

追咗咁耐知道咩事就好，肺癆而家醫療好小事，我死鬼阿爺都試過，巴打放心喇

世伯加油，一定會無事

一定冇事 世伯好快好返

妳爸爸不幸中大幸，肺癆好好醫的
家陣做Embolisation 止血，止血後慢慢會好

原來唔係肺癆
個姑娘講錯咗 係要做肺癆菌檢查
話個肺血管有啲問題 但暫時搵唔到係邊條同有冇其他問題

依家做咗止血先 過多一兩日睇有冇少血
如果穩定返就可以抆喉同呼吸機

見唔到佢 淨係比到手機
醫生話佢地太忙 情況轉差先會再打電話俾我

加油啊樓主
有冇兄弟姊妹比到支持你?

你同家人去醫院都要小心
祝世伯早日冇事

尼啲就係香港醫療😞你未到某一個位都安排唔到你做procedure 架 啲醫生其實都好無奈

同意
私人明明做A專科 啲字眼差唔多又呃埋佢 做有做B專科 結果個個開完做到又穿又漏 成日過番公立執手尾
唔開嗰啲都可以做少少野就搞到啲病人就死得咁款
明明私家已經揀過晒冇病冇痛唔算老 先肯收佢哋 都可以搞到啲人就死

樓主加油
依家武漢無得探病 仲要爸爸情緒唔多好 都無得見 無力感一定好大
依家爸爸喺ICU 24小時都有醫生喺度 會跟得足好多 可以做多好多種檢查幫佢
睇開少少 依一刻佢喺ICU 有人睇住 你都要休息多啲 有咩緊張/擔心就同我地講啦
唔好諗私家/其他alternatives住啦

撐住呀樓主

雖然唔多識醫學野幫唔到你
但好想同你講聲你同世伯都要加油
好快會冇事！

真係好 有人明
香港醫療根本就好無保障 同醫委會投訴起碼年幾先開始睇你果單case
早排打過去醫委員問 話而家仲處理緊2019年d case 同埋話委員會班人都係義務睇 所以係咁慢
仲要醫醫相衛 如果某個醫生做專家證人一定會偏幫個被告醫生 點都寫到無事 根本死人搞到人殘廢都告唔到 將疏忽賴到併發症到 但如果件事係班醫生既共同責任 佢地又會互相推卸

D身體健康既香港人無大大病未中過伏 淨係睇電視劇就以為醫生真係個個都咁專業咁醫者父母心 緊係吹奏到香港醫療好好 公立專科要排幾年、私家專科睇一次診金千幾見你個症易醫就明明唔洗做手術都推你做手術、複雜d就話唔知喎無聽過會有呢d病徵收你幾千蚊打發你走，唔會幫你諗會唔會有其他原因，理撚得d病人痛苦
唔好屈我pr公司唱衰香港醫護，我之前就係太信香港醫生搞到毀容(唔係疤痕咁簡單，係個耳鼻喉專科醫生拎多左我鼻骨)、又因為太信d醫生成日浪費幾萬蚊睇專科都係得來d敷衍回覆，我同我屋企人唔會再係香港做任何手術，有支那醫生引入更加唔會睇，有乜怪病醫唔好都寧願去台灣睇症，之前好絕望send過email問台灣醫生，佢無收診金下都有心分析得好詳細來來回回左好多次，費事係香港續個續個專科試有冇正常人品既醫生燒撚哂d錢
根本香港醫生好多都無醫德無醫術無心醫人，特別係d 50歲以上果班同d高官一樣處事手法一樣，好多助護態度囂張到仆街成日以為自己真係攞正牌做護士係老闆娘，d護士好多都當打份工
當然都好希望樓主遇到個有醫德有醫術又值得信任既醫生接你爸爸單case，公立d醫生應該無私家咁hea

係啊推你睇第個醫生啊嘛
我都係比醫院咁對待
我去見律師佢都係話d醫院最興咁樣，唔會負責任

去私家啦 屌 仲慳 嘔咁撚多血人都死啦 仲等

樓主同世伯點啊？
加油啊

多謝大家關心 呢兩日訓得唔太好 都唔係好有時間上黎覆
暫時做完止血 抆晒喉管同呼吸機 依家繼續留院觀察 如果可以既就會轉入普通病房做其他檢查
呢幾日爸爸都有wts我地講下野咁 事情應該算係有好轉🙏🏼

私家啦屌

做完手術 而家發燒
要盡快退燒之後冇咳血先可以出院
到時會睇私家做body check

知咩事未

一定要平安無事呀
推唔到都照推

到依家係咪都未知病因係咩？
天佑樓主爸爸

淨係知道個肺穿咗個窿 加氣管外擴
但係連續幾日都咳血
唔排除有其他原因 但係醫院check到依家就好似準備收手咁 唯有之後我地自己再去check

其實都幾驚下
希望你家人無事

絲打加油！！！你都要注意休息啊！
祝你爸爸平平安安，身體健康

樓主樓主爸爸

加油，好人一生平安

照左CT無話點解？

留名 祝平安

話搵唔到問題⋯⋯

祝福樓主同佢爸爸

我都睇到好心up
隔空俾擁抱你

搞過個肺 又做過手術 都應該要做多排物理治療先出院
原因可以有千千萬萬個 想搵點解就要再洗錢 出院去唔去私家都好 爸爸休息夠先好再去做其他檢查
喺搵原因方面 樓主都唔好對私家有太大期望...
不過佢地既followup應該會做得好啲卦... 起碼佢地係用serve客既心態睇...

去咗私家check未